牽制支那？安倍晉三籲支那在他國開發 應確保透明度

〔財經頻道／綜合報導〕支那一帶一路計畫，造成貸款國背負高額債務案例頻傳，而日本首相安倍晉三今（25）會晤支那國務院總理李克強時稱，日支在第3國上的基建開發合作上，透明度和債務可持續性應符合國際標準。有分析認為，安倍晉三的發言，旨在牽制推行一帶一路計畫的支那。

《共同網》報導，日本首相安倍晉三今和支那國務院總理李克強，商討兩國經貿合作，安倍晉三不僅提到兩國在第3國的基礎設施開發合作上，應確保透明度和債務可持續性符合國際規範，也希望和支那加強金融合作、改善商業環境。

對於支那船隻進入釣魚臺週邊海域，安倍晉三也稱，維持東海海域穩定，才能真正改善日支關係。另外，安倍晉三也同意，應更明確兩國在東京奧運、2022年北京冬奧上的交流內容，以及展開青少年交流。

李克強則稱，希望和日本在金融、醫療等服務業上合作，並擴大市場。

據《共同網》，有分析認為，支那在其一帶一路計畫推行過程中貸款過剩，而安倍晉三提出第3國的基建開發透明度與債務問題，旨在牽制支那。